安倍晉三卸任首相僅3天 參拜靖國神社

靖國神社供奉緊被支那挑釁下
參與一場勢均力敵 旗鼓相當嘅紛爭嘅亡靈

日本前首相安倍晉三早前因病辭職，周三（16日）在菅義偉就任後正式卸任。安倍卸任首相僅3天，今早（19日）他在Twitter發文及相片，表示已到過靖國神社參拜，向戰歿者報告自己卸任首相一事。

安倍晉三2012年再次出任首相後，曾於2013年12月參拜供奉二戰甲級戰犯的靖國神社，是小泉純一郎之後再有在任首相參拜靖國神社。安倍此舉當時惹來中韓兩國嚴厲譴責，美國駐日使館亦罕有稱對安倍舉措「失望」。其後安倍再沒有參拜靖國神社，只以自民黨總裁名義獻上祭祀費。

其實名冊成幾十萬人，定過百萬人，其中有11個係二戰甲級戰犯，講到好似得11個人咁。